\newpage
\newcommand{\tableCols}{|p{4cm}|p{5cm}|p{2cm}|p{4cm}|}
\ifEN
\else
    \section{Base de Dados}
    
    Esta secção vai demostrar a constituição da base de dados da plataforma. Será apresentada cada tabela 
    bem como os dados e ligações entre elas.

    \subsection{Tabela \textit{Users}}

    Tabela que contém os dados dos utilizadores registados na plataforma. Esta tabela poderá ser uma versão
    alterada da tabela \textit{Users} original com os campos novos, ou uma nova tabela com uma ligação
    à original pela \textit{PrimaryKey} da mesma.

    Deverá ser verificado logo de início se existe sistema de verificação de registo bem como
    de reinicialização de palavra-passe.

    \begin{table}[ht]
        \centering
        \begin{tabular}{\tableCols}

            \hline
            \textbf{Coluna} & \textbf{Descrição}        & \textbf{Tipo}     & \textbf{Relação}  \\
            \hline
            \hline
            email           & Email de Utilizador       & string            &                   \\
            password        & Password Utilizador       & string (hashed)   &                   \\
            name            & Nome do Utilizador        & string            &                   \\
            taxnumber       & Número fiscal             & string            &                   \\
            address         & Morada do utilizador      & string            &                   \\
            city            & Cidade de Habitação       & string            &                   \\
            postal          & Código Postal             & string            &                   \\
            tel1            & Telefone 1                & string            &                   \\
            tel2            & Telefone 2                & string            &                   \\
            photo           & Fotografia do Utilizador  & string            &                   \\
            obs             & Observações               & string            &                   \\
            active          & Utilizador ativo          & bool              &                   \\
            created\_at     & Data de Criação           & datetime          &                   \\
            updated\_at     & Data de Atualização       & datetime          &                   \\
            \hline

        \end{tabular}
        \caption{Base de Dados - Tabela \textit{Users}}
        \label{Tab:user}
    \end{table}

    \newpage
    \subsection{Tabela \textit{Establishments}}

    Tabela onde estarão os dados dos estabelecimentos registados na plataforma. Cada estabelecimento terá apenas um 
    dono (o utilizador que o criou na sua origem, podendo esse mudar para outro à sua escolha), que terá administração total,
    podendo posteriormente adicionar permissões a outros utilizadores para editar características do estabelecimento em causa.

    O campo \textbf{Preferência de localização} será usado para definir se é definido no mapa por GPS, Nome ou Morada, sistema usado
    na plataforma das Francesinhas. Já o campo \textbf{Preferência de contacto} será utilizado para indicar ao visitante da página
    qual a forma de contacto que o estabelecimento prefere, podendo ser usado na plataforma como acção do botão \textbf{Contactar} 
    a ser colocado na página de cada estabelecimento.

    O campo \textbf{Horários de Abertura} será uma \textit{string} codificada com os dias da semana e os vários intervalos de 
    tempo de funcionamento. Terá de ser criado um componente no \textit{frontend} que deverá ter uma lista de dias da semana,
    e por cada um deles permitir adicionar um intervalo de abertura/fecho, p.e., \textit{"Seg.:11:00-14:00, 16:00-18:00, 19:30-22:00"}.

    \begin{table}[ht]
        \centering
        \begin{tabular}{\tableCols}

            \hline
            \textbf{Coluna} & \textbf{Descrição}        & \textbf{Tipo}     & \textbf{Relação}  \\
            \hline
            \hline
            name            & Email de Estabelecimento  & string            &                   \\
            taxnumber       & Número fiscal             & string            &                   \\
            address         & Morada do Estabelecimento & string            &                   \\
            city            & Cidade de Estabelecimento & string            &                   \\
            postal          & Código Postal             & string            &                   \\
            tel1            & Telefone 1                & string            &                   \\
            tel2            & Telefone 2                & string            &                   \\
            email           & Email do Estabelecimento  & string            &                   \\
            latitude        & Latitude de GPS           & string            &                   \\
            longitude       & Longitude de GPS          & string            &                   \\
            website         & Website do Estabelecimento & string           &                   \\
            active          & Estabelecimento ativo     & bool              &                   \\
            pref\_contact   & Preferência de contacto   & int               &                   \\
            pref\_map       & Preferência na localização & int              &                   \\
            owner           & Dono do estabelecimento   & int               & User~\textsuperscript{\ref{Tab:user}} (N:1) \\
            opentime        & Horários de abertura      & string            &                   \\
            category        & Categoria do estabelecimento & int            & EstablishmentCategory~\textsuperscript{\ref{Tab:EstCat}} (N:1) \\
            created\_at     & Data de Criação           & datetime          &                   \\
            updated\_at     & Data de Atualização       & datetime          &                   \\
            \hline
        \end{tabular}
        \caption{Base de Dados - Tabela \textit{Establishments}}
        \label{Tab:Establishment}
    \end{table}

    \newpage
    \subsection{Tabela \textit{Services}}

    Tabela onde serão guardados os serviços existentes na plataforma. Cada estabelecimento 
    associará os serviços que pratica nas suas instalações, mas será possível dar um nome
    específico. Isto permitirá haver uma pesquisa por nome objectivo, mas permitindo que cada 
    local tenha subjetividade nos nomes usados.

    \begin{table}[ht]
        \centering
        \begin{tabular}{\tableCols}

            \hline
            \textbf{Coluna} & \textbf{Descrição}        & \textbf{Tipo}     & \textbf{Relação}  \\
            \hline
            \hline
            name            & Nome (\textit{default}) do Serviço & string   &                   \\
            created\_at     & Data de Criação           & datetime          &                   \\
            updated\_at     & Data de Atualização       & datetime          &                   \\
            \hline
        \end{tabular}
        \caption{Base de Dados - Tabela \textit{Services}}
        \label{Tab:Services}
    \end{table}

    \subsection{Tabela \textit{EstablishmentCategories}}

    Lista de categorias a que cada estabelecimento poderá pertencer, para um agrupamento/filtro/pesquisa 
    de estabelecimentos por categoria.

    \begin{table}[ht]
        \centering
        \begin{tabular}{\tableCols}

            \hline
            \textbf{Coluna} & \textbf{Descrição}        & \textbf{Tipo}     & \textbf{Relação}  \\
            \hline
            \hline
            name            & Nome (\textit{default}) do Serviço & string   &                   \\
            created\_at     & Data de Criação           & datetime          &                   \\
            updated\_at     & Data de Atualização       & datetime          &                   \\
            \hline
        \end{tabular}
        \caption{Base de Dados - Tabela \textit{EstablishmentCategories}}
        \label{Tab:EstCat}
    \end{table}

    \subsection{Tabela \textit{EstablishmentServices}}

    Casa de uma das principais funcionalidades da plataforma, onde cada estabelecimento associará
    serviços, e esta associação poderá conter um nome subjetivo para o serviço em questão. Irá definir
    o tempo de duração e o custo deste serviço no estabelecimento, bem como o horário em que se irá praticar
    o mesmo, codificado tal como na Tabela \textit{Establishments}~\textsuperscript{\ref{Tab:Establishment}}.

    \begin{table}[ht]
        \centering
        \begin{tabular}{\tableCols}

            \hline
            \textbf{Coluna} & \textbf{Descrição}                    & \textbf{Tipo}     & \textbf{Relação}  \\
            \hline
            \hline
            establishment      & Estabelecimento                    & int               &  Establishment~\textsuperscript{\ref{Tab:Establishment}}  (N:1) \\
            service            & Serviço feito por estabelecimento  & int               &  Service~\textsuperscript{\ref{Tab:Services}}  (N:1) \\
            localName          & Nome (local) do Serviço            & string            &                   \\
            duration           & Duração (\textit{default}) do serviço       & float             &                   \\
            cost               & Custo (\textit{default}) do serviço         & float             &                   \\
            workingHours       & Horário de funcionamento do serviço & float            &                   \\
            created\_at     & Data de Criação           & datetime          &                   \\
            updated\_at     & Data de Atualização       & datetime          &                   \\
            \hline
        \end{tabular}
        \caption{Base de Dados - Tabela \textit{EstablishmentServices}}
        \label{Tab:EstServices}
    \end{table}

    \newpage
    \subsection{Tabela \textit{Employees}}

    Tabela onde se adiciona um utilizador da plataforma como funcionário de 
    um estabelecimento, onde constará o seu horário laboral e salário, o primeiro
    para questões de marcação de serviço por funcionário, codificado como na tabela
    \textit{Establishments}~\textsuperscript{\ref{Tab:Establishment}}, o segundo para questões financeiras.

    \begin{table}[ht]
        \centering
        \begin{tabular}{\tableCols}

            \hline
            \textbf{Coluna} & \textbf{Descrição}                    & \textbf{Tipo}     & \textbf{Relação}  \\
            \hline
            \hline
            user               & Utilizador                         & int               &  User~\textsuperscript{\ref{Tab:user}}  (N:1) \\
            establishment      & Estabelecimento                    & int               &  Establishment~\textsuperscript{\ref{Tab:Establishment}}  (N:1) \\
            workingHours       & Horário de trabalho do funcionário & float             &                   \\
            salary             & Salário do funcionário             & float             &                   \\
            created\_at     & Data de Criação           & datetime          &                   \\
            updated\_at     & Data de Atualização       & datetime          &                   \\
            \hline
        \end{tabular}
        \caption{Base de Dados - Tabela \textit{Employees}}
        \label{Tab:Employee}
    \end{table}

    \subsection{Tabela \textit{EmployeeServices}}

    Tabela que faz ligação entre um funcionário de um estabelecimento e os serviços que 
    ele pratica no mesmo. Esta ligação permite que um funcionário possa praticar vários serviços.

    \begin{table}[ht]
        \centering
        \begin{tabular}{\tableCols}

            \hline
            \textbf{Coluna} & \textbf{Descrição}                    & \textbf{Tipo}     & \textbf{Relação}  \\
            \hline
            \hline
            employee        & Funcionário                           & int               &  Employee~\textsuperscript{\ref{Tab:Employee}}  (N:1) \\
            service         & Serviço de Estabelecimento            & int               &  EstablishmentService~\textsuperscript{\ref{Tab:EstServices}}  (N:1) \\
            created\_at     & Data de Criação                       & datetime          &                   \\
            updated\_at     & Data de Atualização                   & datetime          &                   \\
            \hline
        \end{tabular}
        \caption{Base de Dados - Tabela \textit{EmployeeServices}}
        \label{Tab:EmployeeService}
    \end{table}

    \newpage
    \subsection{Tabela \textit{Schedules}}

    Outra das tabelas mais importantes da plataforma, onde são registadas as marcações 
    dos clientes. Pretende-se que qualquer utilizador possa realizar uma marcação para
    um serviço de um estabelecimento, caracterizado pela data e hora que pretende obter
    o serviço e, opcionalmente, definir qual o funcionário preferido para a prestação
    do serviço, e algumas observações à marcação (visíveis pelos funcionários com as 
    devidas permissões).

    \begin{table}[ht]
        \centering
        \begin{tabular}{\tableCols}

            \hline
            \textbf{Coluna} & \textbf{Descrição}                    & \textbf{Tipo}     & \textbf{Relação}  \\
            \hline
            \hline
            user                & Utilizador                        & int               & User~\textsuperscript{\ref{Tab:user}}  (N:1) \\
            service             & Serviço de Estabelecimento        & int               & EstablishmentService~\textsuperscript{\ref{Tab:EstServices}}  (N:1) \\
            pref\_employee       & Preferência de Funcionário        & int               & Employee~\textsuperscript{\ref{Tab:Employee}} (N:1) \\
            employee            & Funcionário                       & int               & Employee~\textsuperscript{\ref{Tab:Employee}} (N:1) \\
            scheduleTime        & Data e Hora da marcação           & datetime          &                   \\
            obs                 & Observações Gerais                & string            &                   \\
            created\_at     & Data de Criação           & datetime          &                   \\
            updated\_at     & Data de Atualização       & datetime          &                   \\
            \hline
        \end{tabular}
        \caption{Base de Dados - Tabela \textit{Schedules}}
        \label{Tab:Schedules}
    \end{table}

    \subsection{Tabela \textit{Photos}}
    
    Onde são guardadas as propriedades de cada fotografia usada na plataforma, 
    seja ela para registar o serviço feito pelo funcionário~\textsuperscript{\ref{Tab:SchedulePhotos}}
    ou como prova na avaliação feita pelo cliente~\textsuperscript{\ref{Tab:CustomerReviews}}.

    \begin{table}[ht]
        \centering
        \begin{tabular}{\tableCols}

            \hline
            \textbf{Coluna} & \textbf{Descrição}                    & \textbf{Tipo}     & \textbf{Relação}  \\
            \hline
            \hline
            path            & Caminho para a imagem                 & string            &                   \\
            user            & Utilizador                            & int               & User~\textsuperscript{\ref{Tab:user}}  (N:1) \\
            photoDate       & Data da fotografia                    & datetime          &                   \\
            created\_at     & Data de Criação                       & datetime          &                   \\
            updated\_at     & Data de Atualização                   & datetime          &                   \\
            \hline
        \end{tabular}
        \caption{Base de Dados - Tabela \textit{Photos}}
        \label{Tab:Photos}
    \end{table}

    \newpage
    \subsection{Tabela \textit{SchedulePhotos}}

    Tabela que associa um serviço prestado~\textsuperscript{\ref{Tab:Schedules}} a várias fotografias 
    carregadas pelo funcionário~\textsuperscript{\ref{Tab:Photos}} e que permitem recuperar o serviço feito caso
    seja necessário repetir (p.e. um penteado).

    \begin{table}[ht]
        \centering
        \begin{tabular}{\tableCols}

            \hline
            \textbf{Coluna} & \textbf{Descrição}                    & \textbf{Tipo}     & \textbf{Relação}  \\
            \hline
            \hline
            schedule        & Marcação realizada                    & int               & Schedule~\textsuperscript{\ref{Tab:Schedules}} (N:1)  \\
            photo           & Fotografia da operação                & int               & Photo~\textsuperscript{\ref{Tab:Photos}}  (N:1) \\
            created\_at     & Data de Criação                       & datetime          &                   \\
            updated\_at     & Data de Atualização                   & datetime          &                   \\
            \hline
        \end{tabular}
        \caption{Base de Dados - Tabela \textit{SchedulePhotos}}
        \label{Tab:SchedulePhotos}
    \end{table}

    \subsection{Tabela \textit{CustomerReviews}}

    Avaliação feita pelo cliente a um serviço prestado~\textsuperscript{\ref{Tab:Schedules}}, onde consta
    um valor numérico de satisfação e um comentário. À avaliação poderá conter uma imagem
    para referência, e ser definida como pública (todos os outros utilizadores terão
    acesso a ela) ou privada (para visualização apenas do utilizador, como lembrança futura).

    \begin{table}[ht]
        \centering
        \begin{tabular}{\tableCols}

            \hline
            \textbf{Coluna} & \textbf{Descrição}                    & \textbf{Tipo}     & \textbf{Relação}  \\
            \hline
            \hline
            schedule        & Marcação                              & int               & Schedule~\textsuperscript{\ref{Tab:Schedules}} (N:1)  \\
            rating          & Avaliação da marcação                 & int               &                   \\
            review          & Comentário da marcação                & string            &                   \\
            photo           & Fotografia da operação                & int               & Photo~\textsuperscript{\ref{Tab:Photos}}  (N:1) \\
            public          & Avaliação pública?                    & boolean           &                   \\
            created\_at     & Data de Criação                       & datetime          &                   \\
            updated\_at     & Data de Atualização                   & datetime          &                   \\
            \hline
        \end{tabular}
        \caption{Base de Dados - Tabela \textit{CustomerReviews}}
        \label{Tab:CustomerReviews}
    \end{table}

    \newpage
    \subsection{Tabela \textit{CustomerServices}}

    Esta será mais uma tabela fundamental e característica da plataforma,
    onde será possível a um funcionário definir características especiais
    para um serviço prestado a um cliente, como uma duração diferente da 
    normal do serviço, ou um custo diferente.

    \begin{table}[ht]
        \centering
        \begin{tabular}{\tableCols}

            \hline
            \textbf{Coluna} & \textbf{Descrição}                    & \textbf{Tipo}     & \textbf{Relação}  \\
            \hline
            \hline
            user                & Utilizador                        & int               & User~\textsuperscript{\ref{Tab:user}}  (N:1) \\
            employee            & Funcionário                       & int               &  Employee~\textsuperscript{\ref{Tab:Employee}}  (N:1) \\
            service             & Serviço de Estabelecimento        & int               & EstablishmentService~\textsuperscript{\ref{Tab:EstServices}}  (N:1) \\
            duration            & Duração específica                & float             &           \\
            cost               & Custo específica                  & float             &           \\
            created\_at         & Data de Criação           & datetime          &                   \\
            updated\_at         & Data de Atualização       & datetime          &                   \\
            \hline
        \end{tabular}
        \caption{Base de Dados - Tabela \textit{CustomerServices}}
        \label{Tab:CustomerServices}
    \end{table}

    \subsection{Tabela \textit{CustomerEmployees}}

    Guarda os comentários feitos de um utilizador a um funcionário ou vice-versa, sendo os mesmos privados.
    O comentário terá o detentor de quem o criou (e poderá aceder), e será possível filtrar comentários 
    pessoais a funcionários de serviços prestados, ou comentários feitos a utilizadores atendidos.

    \begin{table}[ht]
        \centering
        \begin{tabular}{\tableCols}

            \hline
            \textbf{Coluna} & \textbf{Descrição}                    & \textbf{Tipo}     & \textbf{Relação}  \\
            \hline
            \hline
            user                & Utilizador                        & int               & User~\textsuperscript{\ref{Tab:user}}  (N:1) \\
            employee            & Funcionário                       & int               & Employee~\textsuperscript{\ref{Tab:Employee}}  (N:1) \\
            owner               & Detentor do comentário            & int               & User~\textsuperscript{\ref{Tab:user}}  (N:1) \\
            date                & Data do comentário                & datetime          &           \\
            comment             & Comentário                        & float             &           \\
            created\_at         & Data de Criação           & datetime          &                   \\
            updated\_at         & Data de Atualização       & datetime          &                   \\
            \hline
        \end{tabular}
        \caption{Base de Dados - Tabela \textit{CustomerEmployees}}
        \label{Tab:CustomerEmployees}
    \end{table}

    \newpage
    \subsection{Tabela \textit{EstablishmentConfig}}

    Esta tabela será criada com a necessidade, permitirá definir configurações
    para a página e funcionamento administrativo de um estabelecimento, como
    por exemplo, se as fotos dos serviços são visíveis a todos ou não,
    e qualquer outra configuração necessária.

    \begin{table}[ht]
        \centering
        \begin{tabular}{\tableCols}

            \hline
            \textbf{Coluna} & \textbf{Descrição}                                    & \textbf{Tipo}     & \textbf{Relação}  \\
            \hline
            \hline
            establishment       & Estabelecimento                                   & int               & Establishment~\textsuperscript{\ref{Tab:Establishment}}  (N:1) \\
            HasPhotos           & Configuração se estabelecimento mostra fotos      & boolean           &           \\
            Config2             & Configuração 2 para estabelecimento               & boolean           &           \\
            created\_at         & Data de Criação                                   & datetime          &                   \\
            updated\_at         & Data de Atualização                               & datetime          &                   \\
            \hline
        \end{tabular}
        \caption{Base de Dados - Tabela \textit{CustomerEmployees}}
        \label{Tab:EstConfig}
    \end{table}

    \subsection{Tabela \textit{EmployeePermissions}}

    Tabela que reúne as permissões dos funcionários num estabelecimento.

    \begin{table}[ht]
        \centering
        \begin{tabular}{\tableCols}

            \hline
            \textbf{Coluna} & \textbf{Descrição}                    & \textbf{Tipo}     & \textbf{Relação}  \\
            \hline
            \hline
            employee            & Funcionário                       & int              & Employee~\textsuperscript{\ref{Tab:Employee}}  (N:1) \\
            Permission1         & Permissão 1 para funcionário      & boolean          &           \\
            Permission2         & Permissão 2 para funcionário      & boolean          &           \\
            Permission3         & Permissão 3 para funcionário      & boolean          &           \\
            created\_at         & Data de Criação           & datetime          &                   \\
            updated\_at         & Data de Atualização       & datetime          &                   \\
            \hline
        \end{tabular}
        \caption{Base de Dados - Tabela \textit{CustomerEmployees}}
        \label{Tab:EmployeePermissions}
    \end{table}
\fi
